就業服務法修正案三讀通過 薪資4萬以下不得面議

立法院今（9）日三讀通過《就業服務法》修正案，未來雇主提供的薪資若低於4萬元，應公開告知，不得「面議」，違者最高可罰30萬元。

當前許多公司在招募人才時，都會在薪資欄位寫上「面議」，求職者須前往公司面試後才能得知薪資範圍。為解決資訊不對稱問題，立法院今日三讀通過《就業服務法》修正案，規定若雇主提供職缺的經常性薪資未達新臺幣4萬元，須公開揭示或告知其薪資範圍，換言之就是不得再採取「面議」的方式。

此外，三讀條文也規定，雇主在招募員工時，不得因星座、血型予以歧視；主管機關對具照顧服務員資格且自願就業者，應提供相關協助措施；私立就業服務機構及其從業人員從事就業服務業務，不得有「對求職人或受聘外國人有性侵害、人口販運、妨害自由、重傷害或殺人行為」等情事。

國民黨立委陳宜民表示，根據主計處統計，105年國人赴海外工作人數有72萬8千人，有一部分是被迫出國從事勞力工作，因為他們在國內的求職不順，或者說永遠都被低薪的面議耽誤了。2016年台灣的平均薪資是4萬8千元，薪資中位數則是40612元，簡單的說，有一半的台灣人薪資都在4萬以下，但多數人卻因沒有比較，永遠都被雇主利用資訊不對稱壓低薪資，勞工想方設法提升自己的競爭力，但雇主的薪資卻毫無競爭力也沒有長進。

陳宜民批評，這樣的情況導致沒有人知道面議後的價格，到底是不是市場行情，或者自己的面議是不是反倒壓低了自己的身價，低薪也讓生活品質日益低落，這就是今天民怨的根本所在，為什麼我們不能讓雇主也加入到競爭人才的行列呢，請不到人材，企業就該提高薪資。

他並感謝立院各委員的支持，讓此提案順利三讀通過，希望未來讓低於中位數的4萬元成為低薪的代名詞，朝野攜手以「消滅貧窮」為目標向前行。

屌..仲以為香港

屌, 又唔係香港

不得因星座、血型予以歧視

有冇咁on9

行運超人

〔記者彭琬馨／台北報導〕為落實工資透明化，立法院今三讀通過「就業服務法部分條文修正案」，三讀條文明訂，若雇主提供的職缺月薪未達4萬元，須公開揭示或告知其薪資範圍，等同薪資未達4萬元者，禁止寫「薪資面議」，違者可處新台幣6萬元以上、30萬元以下罰鍰。

提案的國民黨立委陳宜民在法案通過後發言表示，台灣有一半人的薪資在4萬元以下，多數勞工因為沒有比較、被雇主利用資訊不對稱方式壓低薪資，他認為這種現象不應繼續存在。陳宜民說，盼未來的台灣能在朝野攜手努力下，讓低於中位數的4萬元成為低薪的代名詞，以「消滅貧窮」為目標向前行。

為保障國人就業平等，現行法條規定，雇主對求職人或所僱用員工，不得以種族、階級、語言、思想、宗教、黨派、籍貫、出生地、性別、性傾向、年齡、婚姻等為由，予以歧視。國民黨立委陳宜民則提案，應納入星座、血型、命理等非科學依據的歧視標準，明文禁止雇主以不合理要求為由，拒絕公平競爭，造成就業歧視現象。不過因勞動部官員認為，「命理」定義過於模糊，在初審時予以刪除，未來若有雇主對求職人有相關歧視，可依法處30萬元以上150萬元以下罰鍰。

不得面議 即係想叫高啲都唔得?

呢個世界咁多垃圾星座撚，唔奇

迷信

杜明尼治

班垃圾hr 9成女人
女人9成信星座

我見工時試過有個老細算我咩生肖

你點執法，佢唔係戇尻到同你講我地唔請白羊座㗎喎你根本冇得告

日本好撚興血型論

係無㗎喇
就好似性別歧視佢都唔會岀聲
只係最後會唔請

4萬姐係港紙1萬

你睇個招聘廣告個價唔岩就咪撚見啦

屌你唔係香港

逆向諗：in完見條撚樣幾撚醒目下，起薪加佢五舊水，係唔係都算犯法

台灣fg 22k 都唔知有冇
佢訂四萬以下我覺得好合理
大概等於香港萬五樓下嘅閪工冇得用面議嚟呃你見工
徳政

屌你老母標明台灣啦
台灣嘅野關我撚事咩

台灣人工中位數平均數都去到 一萬蚊港紙
都唔低喔

香港都會跟生肖同個名同風水請啦

實係會有僱主有低價唔比而自行提高起薪點啦

雇主在招募員工時，不得因星座、血型予以歧視